const questions = [ 
    {
    allQuestions:
        [
            { letter: "a", answer: "abducir", status: 0, question: "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien"},
            { letter: "a", answer: "arteria", status: 0, question: "CON LA A. Conducto por donde va la sangre desde el corazón a las demás partes del cuerpo."},
            { letter: "a", answer: "ascua", status: 0, question: "CON LA A. Trozo de cualquier material ardiendo pero sin llama."}
        ],
    },
    {              
    allQuestions:
        [
            { letter: "b", answer: "bingo", status: 0, question: "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso"},
            { letter: "b", answer: "bilis", status: 0, question: "CON LA B. Líquido amargo de color amarillo verdoso producido por el hígado y que ayuda a la digestión de los alimentos."},
            { letter: "b", answer: "bitacora", status: 0, question: "CON LA B. En los barcos, especie de armario que está fijo en la cubierta y situado muy cerca del timón donde se pone la brújula."}
        ],
    },
    {        
    allQuestions:
        [
            { letter: "c", answer: "churumbel", status: 0, question: "CON LA C. Niño, crío, bebé"},
            { letter: "c", answer: "cicerone", status: 0, question: "CON LA C. Persona que sirve a otras de guía y les va enseñando y explicando lugares y cosas interesantes."},
            { letter: "c", answer: "cubismo", status: 0, question: "CON LA C. Estilo de pintura que comenzó en Francia a principios de este siglo y que se caracteriza por representar figuras y objetos mediante formas geométricas."}
        ]
    },
    {
    allQuestions:
        [
            { letter: "d", answer: "diarrea", status: 0, question: "CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida"},
            { letter: "d", answer: "diplomacia", status: 0, question: "CON LA D. Actividad que realiza un país para mantener buenas relaciones con el resto de países. "},
            { letter: "d", answer: "dieresis", status: 0, question: "CON LA D. Signo ortográfico que se coloca encima de la u para indicar que esta letra ha de pronunciarse."}
        ]
    },
    {
    allQuestions:
        [
            { letter: "e", answer: "ectoplasma", status: 0, question: "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación"},
            { letter: "e", answer: "equinoccio", status: 0, question: "CON LA E. Cada uno de los dos momentos del año en que, por estar el Sol sobre el ecuador, los días y las noches duran lo mismo en toda la Tierra."},
            { letter: "e", answer: "estria", status: 0, question: "CON LA E. Línea que se forma en la piel cuando ésta se ha estirado excesivamente. "}
        ]
    },
    {
    allQuestions:
        [
            { letter: "f", answer: "facil", status: 0, question: "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad"},
            { letter: "f", answer: "fisiologia", status: 0, question: "CON LA F. Ciencia que estudia las funciones de los órganos de los seres vivos."},
            { letter: "f", answer: "fonema", status: 0, question: "CON LA F. Sonido de una letra."}
        ]
    },
    {
    allQuestions:
        [
            { letter: "g", answer: "galaxia", status: 0, question: "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas"},
            { letter: "g", answer: "glaciacion", status: 0, question: "CON LA G. Cada una de las épocas, hace miles de años, en las que hacía mucho más frío que en la actualidad y gran parte de la Tierra estaba cubierta por hielo."},
            { letter: "g", answer: "gaucho", status: 0, question: "CON LA G. Se dice de las personas que viven en las grandes llanuras de Argentina y Uruguay y llevan el ganado de un lado a otro."}
        ]
    },
    {
    allQuestions:
        [
            { letter: "h", answer: "harakiri", status: 0, question: "CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento"},
            { letter: "h", answer: "hinojo", status: 0, question: "CON LA H. Planta de flores amarillas que se usa como condimento, por el sabor de sus frutos parecido al del anís, y también en medicina porque ayuda a hacer la digestión."},
            { letter: "h", answer: "himno", status: 0, question: "CON LA H. Poesía o composición musical en alabanza de alguien o algo, como la que se dedica a un país."}
        ]
    },
    {
    allQuestions:
        [
            { letter: "i", answer: "iglesia", status: 0, question: "CON LA I. Templo cristiano"},
            { letter: "i", answer: "ingenio", status: 0, question: "CON LA I. Capacidad para inventar cosas o para pensar y hablar con gracia."},
            { letter: "i", answer: "iman", status: 0, question: "CON LA I. Mineral capaz de atraer el hierro u otros metales."}
        ]
    },
    {
    allQuestions:
        [
            { letter: "j", answer: "jabali", status: 0, question: "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba"},
            { letter: "j", answer: "jade", status: 0, question: "CON LA J. 	Mineral muy duro, de color verde o blanquecino, que se emplea en joyería y para hacer objetos de adorno."},
            { letter: "j", answer: "jabato", status: 0, question: "CON LA J. Cría del jabalí."}
        ]
    },
    {
    allQuestions:
        [
            { letter: "k", answer: "kamikaze", status: 0, question: "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria"},
            { letter: "k", answer: "kamikaza", status: 0, question: "CON LA K. Piloto japonés que se lanzaba en su avión contra un barco u otro objetivo enemigo para destruirlo, aunque muriera al hacerlo."},
            { letter: "k", answer: "kamikaze", status: 0, question: "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria"}
        ]
    },
    {
    allQuestions:
        [
            { letter: "l", answer: "licantropo", status: 0, question: "CON LA L. Hombre lobo"},
            { letter: "l", answer: "lema", status: 0, question: "CON LA L. Frase que expresa la forma en que debe actuar una persona."},
            { letter: "l", answer: "lombriz", status: 0, question: "CON LA L. Gusano muy largo de color rojizo que se alimenta de sustancias que hay en la tierra."}
        ]
    },
   {
    allQuestions:
        [
            { letter: "m", answer: "misantropo", status: 0, question: "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas"},
            { letter: "m", answer: "mariñaque", status: 0, question: "CON LA M. Prenda rígida o almidonada, a veces con aros, que antiguamente llevaban las mujeres bajo la falda para darle vuelo."},
            { letter: "m", answer: "mudejar", status: 0, question: "CON LA M. Nombre que se daba a los musulmanes que vivían en los reinos cristianos de la península ibérica."}
        ]
   },
   {
    allQuestions:
        [
            { letter: "n", answer: "necedad", status: 0, question: "CON LA N. Demostración de poca inteligencia"},
            { letter: "n", answer: "ninfa", status: 0, question: "CON LA N. En las leyendas mitológicas, diosa con forma de muchacha que vivía en los bosques, las fuentes o los ríos."},
            { letter: "n", answer: "nogal", status: 0, question: "CON LA N. Árbol grande con la corteza lisa y de color gris cuyo fruto es la nuez."}
        ]
   },
   {
    allQuestions:
        [
            { letter: "ñ", answer: "señal", status: 0, question: "CONTIENE LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo."},
            { letter: "ñ", answer: "ñoño", status: 0, question: "CON LA Ñ. 	Cursi o demasiado delicado."},
            { letter: "ñ", answer: "ñandu", status: 0, question: "CON LA Ñ. Ave parecida al avestruz, pero más pequeña y con tres dedos en cada pie."}
        ]
   },
   {
    allQuestions:
        [
            { letter: "o", answer: "orco", status: 0, question: "CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien"},
            { letter: "o", answer: "onomatopeya", status: 0, question: "CON LA O. Palabra que imita el sonido que hace un animal o una cosa."},
            { letter: "o", answer: "ocre", status: 0, question: "CON LA O. Se dice del color que es una mezcla de amarillo y marrón."}
        ]
   },
   {
    allQuestions:
        [
            { letter: "p", answer: "protoss", status: 0, question: "CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft"},
            { letter: "p", answer: "protocolo", status: 0, question: "CON LA P. Conjunto de reglas o ceremonias que hay que cumplir en los actos oficiales o solemnes. "},
            { letter: "p", answer: "pabellon", status: 0, question: "CON LA P. Edificio que es parte de un conjunto, de otro edificio más grande, o que está muy cerca de él. "}
        ]
   },
   {
    allQuestions:
        [
            { letter: "q", answer: "queso", status: 0, question: "CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche"},
            { letter: "q", answer: "quimera", status: 0, question: "CON LA Q. Cosa que, sin ser real, alguien la imagina como posible o verdadera."},
            { letter: "q", answer: "quechua", status: 0, question: "CON LA Q. Pueblo indio que habita en Perú y que vivía allí antes del descubrimiento de América. "}
        ]
   },
   {
    allQuestions:
        [
            { letter: "r", answer: "raton", status: 0, question: "CON LA R. Roedor"},
            { letter: "r", answer: "repisa", status: 0, question: "CON LA R. Tabla o elemento similar que se coloca contra la pared para poner en ella objetos."},
            { letter: "r", answer: "remora", status: 0, question: "CON LA R. Pez marino que tiene una especie de ventosa en la cabeza con la que se fija a otros peces más grandes. "}
        ]
   },
   {
    allQuestions:
        [
            { letter: "s", answer: "stackoverflow", status: 0, question: "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático"},
            { letter: "s", answer: "sotana", status: 0, question: "CON LA S. Traje negro y largo parecido a una túnica que llevan algunos curas y religiosos "},
            { letter: "s", answer: "solsticio", status: 0, question: "CON LA S. Nombre de dos momentos del año que marcan el inicio del verano y el comienzo del invierno."}
        ]
   },
   {
    allQuestions:
        [
            { letter: "t", answer: "terminator", status: 0, question: "CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984"},
            { letter: "t", answer: "troposfera", status: 0, question: "CON LA T. Capa de la atmósfera más cercana a la superficie de la Tierra, en la que tienen lugar los fenómenos del tiempo meteorológico."},
            { letter: "t", answer: "testamento", status: 0, question: "CON LA T. Escrito o declaración de palabra en el que alguien dice lo que quiere que se haga después de su muerte, sobre todo con su dinero o sus pertenencias."}
        ]
   },
   {
    allQuestions:
        [
            { letter: "u", answer: "unamuno", status: 0, question: "CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914"},
            { letter: "u", answer: "urbanizacion", status: 0, question: "CON LA U.Conjunto de casas y edificios que suelen ser parecidos y donde hay tiendas, parques y otros espacios que necesitan las personas que allí viven."},
            { letter: "u", answer: "utopia", status: 0, question: "CON LA U. Algo que es bueno y que deseamos pero que es imposible o muy difícil de realizar."}
        ]
   },
   {
    allQuestions:
        [
            { letter: "v", answer: "vikingos", status: 0, question: "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa"},
            { letter: "v", answer: "visera", status: 0, question: "CON LA V. Parte hacia afuera que tienen las gorras por delante y que sirve para que el sol no nos haga daño en los ojos. "},
            { letter: "v", answer: "vencejo", status: 0, question: "CON LA V. Pájaro de color casi siempre negro o pardo que tiene el pico delgado, las alas muy largas y la cola en forma de horquilla. Vuela muy rápido."}
        ]
   },
   {
    allQuestions:
        [
            { letter: "w", answer: "sandwich", status: 0, question: "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso"},
            { letter: "w", answer: "whisky", status: 0, question: "CON LA W. Licor con mucho alcohol que se hace al fermentar la cebada o algunos otros cereales."},
            { letter: "w", answer: "western", status: 0, question: "CON LA W. 	Película del oeste americano."}
        ]
   },
   {
    allQuestions:
        [
            { letter: "x", answer: "botox", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética"},
            { letter: "x", answer: "xenofobia", status: 0, question: "CON LA X. Odio o antipatía hacia los extranjeros."},
            { letter: "x", answer: "xilografia", status: 0, question: "CON LA X. Manera de hacer grabados sobre madera, dejando vacías las partes que deben quedar blancas en el dibujo. "}
        ]
   },
   {
    allQuestions:
       [
            { letter: "y", answer: "peyote", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos"},
            { letter: "y", answer: "yak", status: 0, question: "CON LA Y. Mamífero de gran tamaño parecido a un toro, pero con el cuero cubierto de un abundante pelo que lo protege del frío. "},
            { letter: "y", answer: "yodo", status: 0, question: "CON LA Y. Elemento químico de color oscuro que se encuentra en el suelo en forma de sales, así como en las algas y otros animales marinos."}
       ]
   },
   {
    allQuestions:
       [
            { letter: "z", answer: "zen", status: 0, question: "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional"},
            { letter: "z", answer: "zarzal", status: 0, question: "CON LA Z. Lugar donde hay muchas zarzas. "},
            { letter: "z", answer: "zocalo", status: 0, question: "CON LA Z. Banda más o menos ancha, cubierta de otro material o pintada, que hay en la parte baja de las paredes de una habitación."}
       ]
   }
]



let players = [
    {name: 'Manuela Pérez Simón', hits: 20, mistakes: 7},
    {name: 'Javier Díaz', hits: 22, mistakes: 5},
];

function hacerElementosVisibles () {
    document.getElementsByClassName('comenzar')[0].style.visibility = 'visible';
    document.getElementById('respuesta-jugador').style.visibility = 'visible';
    document.getElementsByClassName('enviar-respuesta')[0].style.visibility = 'visible';
    document.getElementsByClassName('pasapalabra')[0].style.visibility = 'visible';
    document.getElementsByClassName('parar-juego')[0].style.visibility = 'visible';
    //document.getElementsByClassName('reanudar-juego')[0].style.visibility = 'visible';
}

function askNameAndGreet () {
    const playerName = document.getElementById('nombre').value;
    
    const newPlayer = {name: playerName, hits: 0, mistakes: 0}
    players.push(newPlayer);

    let mensaje = document.getElementsByClassName('mensaje')[0];
    mensaje.innerHTML = `Hola ${newPlayer.name}! Vamos a jugar al Pasapalabra!`;
    document.getElementById('nombre').value = ''
    document.getElementById('nombre-jugador').style.visibility = 'hidden';
   
    hacerElementosVisibles ();
}

document.getElementsByClassName('enviar-nombre')[0].addEventListener('click', askNameAndGreet)

function showHitsAndMistakes (index){
    const hits = questions.filter(currentQuestion => currentQuestion.allQuestions[index].status === 1)
    players[players.length -1].hits = hits.length;

    const mistakes = questions.filter(currentQuestion => currentQuestion.allQuestions[index].status === -1)
    players[players.length - 1].mistakes = mistakes.length
    
    let mensaje = document.getElementsByClassName('mensaje2')[0];
    mensaje.innerText = `SE HA TERMINADO EL JUEGO! Has tenido ${hits.length} acierto/s y ${mistakes.length} error/es. Para volver a jugar tienes que reiniciar la página.`;
}

function crearTabla (className) {
    let tabla = document.getElementsByClassName(className)[0];
    let nuevaFila = tabla.insertRow(0); //de arriba a abajo
    let columna1 = nuevaFila.insertCell(0); //de izq a derecha
    let columna2 = nuevaFila.insertCell(1);
    let columna3 = nuevaFila.insertCell(2);
    let columna4 = nuevaFila.insertCell(3);

    let textColumna1 = document.createTextNode('Posición');
    columna1.appendChild(textColumna1);
    let textColumna2 = document.createTextNode('Jugador');
    columna2.appendChild(textColumna2);
    let textColumna3 = document.createTextNode('Aciertos');
    columna3.appendChild(textColumna3);
    let textColumna4 = document.createTextNode('Errores');
    columna4.appendChild(textColumna4);

    for (let i = 0; i < players.length; i++) {
        row = tabla.insertRow();
        columna1 = row.insertCell(0);
        columna2 = row.insertCell(1);
        columna3 = row.insertCell(2);
        columna4 = row.insertCell(3);

        columna1.innerHTML = i + 1
        columna2.innerHTML = players[i].name;
        columna3.innerHTML = players[i].hits;
        columna4.innerHTML = players[i].mistakes;    
    }
}

function hacerElementosInvisibles() {
    document.getElementsByClassName('comenzar')[0].style.visibility = 'hidden';
    document.getElementById('respuesta-jugador').style.visibility = 'hidden';
    //document.getElementsByClassName('reanudar-juego')[0].style.visibility = 'hidden';
    document.getElementsByClassName('enviar-respuesta')[0].style.visibility = 'hidden';
    document.getElementsByClassName('pasapalabra')[0].style.visibility = 'hidden';
    document.getElementsByClassName('parar-juego')[0].style.visibility = 'hidden';
    const displayQuestion = document.getElementById('pregunta');
    displayQuestion.innerText = '';
    let mensaje = document.getElementsByClassName('mensaje')[0];
    mensaje.innerHTML = '';
}

function showRanking (players) {
    
    players.sort(function(a,b){ 
        return b.hits - a.hits   
    })

    hacerElementosInvisibles();
    crearTabla ('ranking');
}


let segundos = 120;
isStopped = false;

function temporizador() {
    let mensaje = document.getElementsByClassName('mensaje')[0];
    document.getElementsByClassName('tiempo')[0].innerHTML = segundos + ' segundos';

    // if (isStopped || isPasapalabra){
    //     document.getElementsByClassName('enviar-respuesta')[0].removeEventListener('click', clickOK);
    //     document.getElementsByClassName('pasapalabra')[0].removeEventListener('click', clickPasapalabra); 
    //     return
    // }

    if (segundos === 0) {
        mensaje.innerHTML = 'Se acabó el tiempo, el juego ha terminado! Para volver a jugar tienes que reiniciar la página';
        showHitsAndMistakes (index);
        hacerElementosInvisibles();
        crearTabla ('ranking');
    } else{
        segundos--;
        setTimeout(temporizador, 1000); //cuando pase este tiempo (1000), ejecutame la función;
    }    
}


let index; 
let indexQuestion = 0;

function clickComenzar (){
    segundos = 300;
    document.querySelectorAll('.circulo-letra').forEach(function (letra){
        letra.style.backgroundImage = 'linear-gradient(135deg, #8BC6EC 0%, #9599E2 100%)';
    })

    let mensaje = document.getElementsByClassName('mensaje')[0];
    mensaje.innerHTML = ''
    index = Math.floor(Math.random()*3);
    const displayQuestion = document.getElementById('pregunta');
    displayQuestion.innerText = questions[indexQuestion].allQuestions[index].question
    temporizador();   
}

document.getElementsByClassName('comenzar-juego')[0].addEventListener('click', clickComenzar)


//let botonReanudar;

// function reanudarJuego() {
//         botonReanudar = document.getElementsByClassName('reanudar-juego')[0];
//         botonReanudar.style.visibility = 'visible';  
// }

// function clickReanudar() {
//     isStopped = false;
//     isPasapalabra = false;
//     const displayQuestion = document.getElementById('pregunta');
//     displayQuestion.innerText = questions[indexQuestion].allQuestions[index].question
//     document.getElementsByClassName('enviar-respuesta')[0].addEventListener('click', clickOK);
//     document.getElementsByClassName('pasapalabra')[0].addEventListener('click', clickPasapalabra);
//     temporizador();          
// }

// document.getElementsByClassName('reanudar-juego')[0].addEventListener('click', clickReanudar)

function nextPendingQuestion() {
    do {
        indexQuestion++;

        if (indexQuestion === questions.length){
            indexQuestion = 0;
        }
    } while (questions[indexQuestion].allQuestions[index].status === 1 || questions[indexQuestion].allQuestions[index].status === - 1);    
}

function finalJuego() {
    const isEnd = questions.every(currentQuestion => currentQuestion.allQuestions[index].status !== 0)

    return isEnd
}

let esCorrecta; 
function despuesDeVerificacion() {
    nextPendingQuestion();

    // if (isPasapalabra || !esCorrecta){
    //     reanudarJuego();
    // } else 
        const displayQuestion = document.getElementById('pregunta');
        displayQuestion.innerText = questions[indexQuestion].allQuestions[index].question    
} 



let respuesta;

function clickOK () {
    respuesta = document.getElementById('respuesta').value;
    let letra = document.getElementsByClassName('circulo-letra')[indexQuestion];
    let mensaje = document.getElementsByClassName('mensaje')[0];
   

    if (respuesta.toLowerCase() === questions[indexQuestion].allQuestions[index].answer){
        questions[indexQuestion].allQuestions[index].status = 1;
        letra.style.backgroundImage = 'linear-gradient(45deg, #85FFBD 0%, #FFFB7D 100%)'
        mensaje.innerHTML = 'Respuesta CORRECTA!'
        isStopped = false;
        esCorrecta = true;   
    } else if (respuesta.toLowerCase() !== questions[indexQuestion].allQuestions[index].answer && respuesta.toLowerCase() !== 'pasapalabra'){
        questions[indexQuestion].allQuestions[index].status = -1;
        letra.style.backgroundImage = 'linear-gradient(147deg, #FFE53B 0%, #FF2525 74%)'       
        mensaje.innerHTML = `Respuesta INCORRECTA. La respuesta correcta es: ${questions[indexQuestion].allQuestions[index].answer}`;
        //isStopped = true;    
        esCorrecta = false;   
    } 


    if (finalJuego()) {
        showHitsAndMistakes (index)
        segundos = 0;
        document.getElementsByClassName('tiempo')[0].innerHTML = segundos + ' segundos';
        showRanking(players)
    } else {
        despuesDeVerificacion();
    }
    
    vaciarInputUsuario();
}

document.getElementsByClassName('enviar-respuesta')[0].addEventListener('click', clickOK)


let isPasapalabra = false; 

function clickPasapalabra () {
    let letra = document.getElementsByClassName('circulo-letra')[indexQuestion];
    letra.style.backgroundImage = 'linear-gradient(90deg, #FAD961 0%, #ebf71c 100%)';
    questions[indexQuestion].allQuestions[index].status = 0;
    vaciarInputUsuario();

    //isStopped = true;
    isPasapalabra = true; 
    let mensaje = document.getElementsByClassName('mensaje')[0];
    mensaje.innerHTML = ''
    

    despuesDeVerificacion();    
}

document.getElementsByClassName('pasapalabra')[0].addEventListener('click', clickPasapalabra);


function clickStop() {
    let mensaje = document.getElementsByClassName('mensaje2')[0];
    mensaje.innerHTML = 'Para volver a jugar tienes que reiniciar la página. Muchas gracias, hasta la próxima!';
    
    questions.forEach(function(element) {
        element.allQuestions[index].status = 0;
    })
   
    document.querySelectorAll('.circulo-letra').forEach(function (letra){
        letra.style.backgroundImage = 'linear-gradient(135deg, #8BC6EC 0%, #9599E2 100%)';
    })
   
    const displayQuestion = document.getElementById('pregunta');
    displayQuestion.innerText = '';
    indexQuestion = 0;    
    segundos = 0;
    document.getElementsByClassName('tiempo')[0].innerHTML = segundos + ' segundos';

    hacerElementosInvisibles();
    
}

document.getElementsByClassName('parar-juego')[0].addEventListener('click', clickStop);

const vaciarInputUsuario = () => document.getElementById('respuesta').value = '';




